[{"category":"3","correct":"0","question":"有名な人の作品(__)、売れるとはかぎらない。","answer":"だからといって※のことだから※をかぎりに※だけあって"},{"category":"3","correct":"2","question":"友達の赤ちゃんを預かったのですが、(__)困りました。","answer":"泣けば※泣かせて※泣かれて※泣いてられて"},{"category":"3","correct":"3","question":"佐藤君は運動はできないが、(__)学校で一番だ。","answer":"頭をきっかけに※頭がいいからといって※頭をかぎりに※頭のよさにかけては"},{"category":"3","correct":"3","question":"状況を話したいが、メールでは説明(__)。","answer":"わけがない※しかない※ほかない※しようがない"},{"category":"3","correct":"0","question":"田中さん、社長は今すぐ部屋に(__)と言っていますよ。","answer":"こい※こよう※きろ※きよう"},{"category":"3","correct":"1","question":"失敗してもあきらめなうで、もう一度(__)。","answer":"やってみれ※やってごらん※やってなさい※やってなされ"},{"category":"3","correct":"1","question":"日曜日は、家でＤＶＤを(__)過ごします。","answer":"見ようとして※見たりして※見るために※見るままで"},{"category":"3","correct":"0","question":"病気に(__)、食事に気をつけましょう。","answer":"ならないように※なることがなくて※ならないみたいに※なってはいけなくて"},{"category":"3","correct":"3","question":"そんなに夜遅く、生徒を(__)。","answer":"外出させるわけではない※外出させないわけだ※外出させないべきだ※外出させるべきじゃない"},{"category":"3","correct":"2","question":"試験に受かったのは、毎日の努力の結果に(__)。","answer":"かかわりない※かぎらない※ほかならない※しかない"},{"category":"3","correct":"0","question":"すみません、書くものを貸して(__)。","answer":"もらえませんか※くださりませんか※もらいませんか※いただきませんか"},{"category":"3","correct":"1","question":"この料亭、有名な店(__)、まずいですね。","answer":"によっても※にしては※にしても※にとっては"},{"category":"3","correct":"2","question":"フランス語は(__)ですが、発音がダメです。","answer":"話せえない※話せえる※話せないことはない※話せることもない"},{"category":"3","correct":"0","question":"九州には、高校の修学旅行で(__)行っていない。","answer":"行ったきり※行きっきり※行かないきり※行ってきり"},{"category":"3","correct":"0","question":"両親は、息子の書いた絵を毎日飽きる(__)眺めた。","answer":"ことなく※によって※ように※ものだ"}]